%@Titre:Calédonie Mars 2012
\emph{Dans cet exercice, toute trace de recherche, même non aboutie, sera prise en compte dans l'évaluation.}

\medskip
 
Un œuf de poule pèse en moyenne 63 grammes. Sachant que :

\setlength\parindent{6mm} 
\begin{itemize}
\item[$\bullet~~$] le blanc d'œuf est deux fois plus lourd que le jaune d'œuf, 
\item[$\bullet~~$] le jaune d'œuf est deux fois plus lourd que la coquille,
\end{itemize}
\setlength\parindent{0mm}

Combien pèse la coquille d'un œuf de poule ?